{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"29","quiz":[{"id":307,"question":"هل يجوز للسائق في طريق داخل المدن أن يضيء نور الطريق في المصابيح الأمامية:","a":"يجوز، إذا لم تكن الطريق منارة كما ينبغي.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي المشكلة التي تنشأ عند اكتشاف عائق أمام الدراجة النارية في مرحلة متأخرة جداً","a":"الوقت المتبقي لرد الفعل وللفرملة قصير جداً.","b":"لا يوجد وقت كافي لتغيير الغيارات.","answer":"1"},{"id":318,"question":"في أي وضع يجب أن تكون الدراجة النارية عند عبور بقعة من الزيوت على الشارع؟","a":"بشكلٍ مستقيم وبدون فرملة.","b":"بشكلٍ مستقيم، زد من سرعتك واعبر البقعة بسرعة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"كيف يجب أن تتصرف عندما تكتشف في الشارع منطقة عليها زيوت وملسة أثناء تنفيذ الانعطاف؟","a":"يجب الفرملة بشدة بالفرملتين لمنع إقفال الفرامل.","b":"عليك، في جميع الأحوال، محاولة تعديل وضع الدراجة إلى وضع مستقيم على قدر الامكان حتى ولو أدى ذلك إلى الانحراف عن مسلك السير.","answer":"2"},{"id":304,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"1"},{"id":322,"question":"كيف يجب أن يكون رد فعلنا للقوة الطاردة عن المركز والتي تولدت أثناء الانعطاف في الدراجة النارية؟","a":"نقوم بتمييل الدراجة النارية إلى داخل المنعطف.","b":"نزيد السرعة بشدة للحفاظ على القصور الذاتي.","answer":"1"},{"id":301,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق أمامك خالية وتريد اجتياز مركبة أمامك:","a":"عليك أن تسرع أكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط أن لا تتعدى السرعة القصوى.","b":"عليك أن تسير بسرعة المركبة التي تجتازها.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هو خطر السير بدراجة نارية وساندة الدراجة الجانبية مفتوحة؟","a":"ذلك يسبب ضرراً للشارع وللبنى التحتية الأخرى.","b":"تصطدم ساندة الدراجة الجانبية بالشارع وتتسبب في انقلاب الدراجة النارية وراكبها.","answer":"2"},{"id":317,"question":"كيف تسوق دراجة نارية عندما لا يكون هناك مناص وعليك عبور بقعة من الزيوت على الشارع؟","a":"استمر بالسير بشكلٍ مستقيم إلى الأمام، بدون فرملة وبدون تسارع واضغط على مقبض الكلاتش.","b":"تمهل برفق بمساعدة الفرملة الخلفية أثناء العبور كله.","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب إن تتلاءم سرعة السفر لِ:","a":"عدد المسالك في الطريق.","b":"وضع الطريق.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند سياقة دراجة نارية، كيف يتم تجاوز مركبة اخرى:","a":"عن يمين المركبة المراد مجاوزتها.","b":"عن يسار المركبة المراد مجاوزتها مع المحافظة على مسافة جانبية ملاءمة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"كيف تستمر في سياقة الدراجة النارية بعد عبور بقعة من الزيت على الشارع؟","a":"أتمهل برفق متناهي واستمر بالسير بأبطأ ما يمكن إلى أن تنظف الإطارات.","b":"استمر في ركوب الدراجة والكلاتش مضغوط إلى أن تنظف العجلات.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هو زمن رد الفعل للسائق أثناء السواقة؟","a":"ثلاثة أرباع الثانية.","b":"نصف الثانية.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على إخراج المركبة من داخل المنعطف إلى الخارج .","b":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة .","answer":"1"},{"id":303,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يكون فيها تنفيذ الفرملة أكثر خطراً:","a":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","b":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف عند عبورك بقعة زيت ملسة على الشارع اثناء سياقتك الدراجة النارية؟","a":"يجب الميل إلى الخلف لنقل وزن السائق على العجلة الخلفية وذلك لتحسين عمل المقود.","b":"حرر مقبض الوقود والفرامل واضغط على مقبض الكلاتش.","answer":"2"},{"id":326,"question":"ما هو الشيء المهم عند سياقة دراجة نارية بجانب أو بالقرب من مركبات اخرى؟","a":"خلق اتصال بصري مع سائقي المركبات الآخرين.","b":"السياقة مع إبقاء القدمين على الأرض لتحسين التوازن.","answer":"1"},{"id":323,"question":"ماذا تسبب فرملة قوية أثناء الانعطاف بالدراجة النارية؟","a":"تزحلق العجلة الخلفية.","b":"ارتفاع العجلة الأمامية في الهواء.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي أخطار عدم المحافظة على مسافة من المركبة التي تسير امامك؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"خطر التصادم وجهاً لوجه في حالة التجاوز.","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف تؤثر السرعة على مسافة رد الفعل؟","a":"يكون للسرعة تأثير فقط على طريق رطبة.","b":"مسافة رد الفعل تزداد بنسبة طردية لسرعة المركبة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"كيف يؤثر دهان الوسم على الشارع على الدراجة النارية؟","a":"دهان الوسم ملس أكثر من الشارع نفسه ومن شأنه التسبب في التزحلق.","b":"هذا الدهان يضر بشكلٍ ملحوظ بطول عمر إطارات الدراجة النارية.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى تتم العودة بالدراجة النارية إلى مسلك سيرك عند انتهاء التجاوز؟","a":"بعد مرور فترة معقولة من الوقت من لحظة المرور عن المركبة التي تم تجاوزها.","b":"بعد الفحص في المرايا وتوجيه نظرة قصيرة إلى الخلف عن طريق الكتف الأيمن لمزيد من التأكد.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف نخلق مربع آمن وناجع من الأمام ومن الخلف ومن الجوانب عند سياقة الدراجة النارية ؟","a":"بواسطة البقاء على يمين الطريق أو المسلك والسير بسرعة.","b":"بواسطة اختيار مسلك وسرعة سير صحيحان بالنسبة لحركة السير من حولنا.","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هو العامل المؤثر على قدرة سائق الدراجة النارية بالفرملة أو بالميلان أو بالتسارع بالدراجة النارية؟","a":"التماسك مع الشارع.","b":"مبنى مقعد الدراجة النارية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"لا ينقل سائق الدراجة النارية طرد أو رزمة أو متاع:","a":"تمنعه من السيطرة التامة على الدراجة النارية.","b":"تبرز خارج القسم الخلفي فقط.","answer":"1"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات الواقفة قبل المفترق؟","a":"إمكانية التعرض لإصابة من جراء فتح باب مركبة فجأة.","b":"لا يوجد خطر، هناك دائماً حيز كافي يُمكن من مرور مركبة تسير على عجلتين بصورة مريحة وآمنة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"أحد شروط الركوب على دراجة نارية:","a":"ارتداء خوذة  ( قبعه ) حسب المواصفات تكون مربوطة برأس الراكب بشكلٍ يمنع سقوطها أثناء السير.","b":"ارتداء خوذة غير مربوطة برأس راكب الدراجة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"لماذا نقوم بتمييل الدراجة النارية أثناء الانعطاف؟","a":"من اجل التغلب على تأثير القوة الطاردة عن المركز (القوة التي تعمل على الدراجة النارية في المنعطف).","b":"من اجل تحسين مدى الرؤية والقدرة على رد الفعل عند حدوث المفاجآت في الطريق.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}